黃興桂：祖雲有機六月在卡迪夫城稱霸歐聯

金句：頂級有紀律防守加保方保住後方，祖雲有機六月在卡迪夫城稱霸歐聯

筆者作為教練，一直深信先穩固後防，然而再逐步增強進攻火力是致勝之道！不論是巨型班、中型班，甚至是弱旅，若然門將、後衛以至中場也防守不穩，實難以取得合理的成績。雖然不少班主、球迷對此不認同，但這正是圈內人與圈外人的分野；其實大家只要看看有那支球隊可以單靠進攻，不理防守而可以奪冠便可知曉！

祖雲達斯在歐聯準決賽兩回合賽事，主場作客均擊敗現時仍高鋸法甲的榜首摩納哥，結果憑藉堅固兼有紀律的防線，即使偶爾出現漏洞，亦有一個經驗豐富但仍然「當打」的保方「保住後方」；筆者常言，好的門將，可以帶領球隊「由和變贏，由輸變和」，而祖雲達斯正是憑這方程式在蒙地卡羅取得2球領先優勢；次回合返回都靈主場作賽，憑一條穩健的防線，加上前線有「三叉戟」希古恩、保羅戴巴拿及文迪蘇傑壓陣，亦順利2:1力克摩納哥！

摩納哥今季憑著一套快速防反戰術橫行法甲，但祖雲達斯教練艾歷基卻成功地作出針對性部署，讓對方一對箭頭法卡奧、基利安洛天難以「發圍」。球迷們在季初還以為祖雲達斯在普巴離隊實力會大打折扣，但偏偏在基亞連利、邦路斯等後防骨幹帶領下仍然踢出佳績。

既然祖雲達斯有能力在意甲造出600分鐘不失球的成績，而且又是本屆歐聯失球最少的隊伍，即使與皇家馬德里在決賽會師卡迪夫城也絕不落下風！

保方RIP

其實唔難

佢計好佢踢波一千蚊人工同而家比係幾多條數未